\documentclass[12pt,a4paper]{amsart}
\usepackage{xspace}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setotherlanguage{english}
\setmainfont{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\section*{Шесть строчек честного человека}
\footnote{Читать медленно, a-la Севка. Примерно на 2~минуты 50 секунд}%
Как и наш великий русский язык, Интернет, дитя современных технологий,
дарует нам широчайшие возможности. Возможности можно использовать по
разному.

Используя русский язык, поэты пишут прекрасные, вдохновляющие стихи,
а мошейники обманывают.  Используя Интернет, великие~---~создают
Википедию, а мошейники обманывают.  Используя русский язык, используя
Интернет, достойные~---~созидают; недостойные~---~разрушают.

Русский язык~---~достояние всех нас, все тех, кто способен им
пользоваться: он не принадлежит ни Розенталю, ни Пушкину; никто не
имеет права или возможности выкинуть что-то из него, заблокировать. С
Интернетом, дела обстоят хуже.

Уже не менее пяти лет, с 2012 года, когда в России появилася
цензура\ldots{} простите, Роскомнадзор, Интернет методично ломают
самым тяжёлым молотком из всех существующих~---~государственным
вмешательством.  Диктаторские замашки~---~подчинить или
уничтожить~---~понять можно, простить~---~нет.

Я видел это. Я видел это, но полагался на технологии. Я видел это, и
видел слепую веру людей вокруг, что их это не коснётся. Мы все
ошиблись. Кольцо сжимается вокруг всех нас, и технологии не спасут от
бешенства юстиции.

Я не разделяю идей человека, написавшего текст, который запустил
цепочку событий, из-за которых я не могу сегодня быть с вами
физически. Однако я не осуждаю его. Проблема совсем в другом, и ради
её решения мы сегодня собрались.

Я требую отмены закона о запрете VPN и Tor.  Я требую отмены всех
законов, уже принятых и ещё планируемых, в которых есть слова
``Интернет'' и ``регулировать''. Я требую упразднения статей
уголовного кодекса об оскорбление чувств и публичных призывах, чтобы
не думать, что и где способен усмотреть очередной капитанишко юстиции,
мечтающий стать майором.

Мы~---~требуем. И, будьте уверены, это будет сложно и
времязатратно. А как же иначе, если есть люди, для которых работать против нас это
полная и основная занятость?

\bigskip

\hfill Богатов Дмитрий Олегович \texttt{<KAction@gnu.org>}\par
\hfill 2017.08.26

\end{document}
